{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_058157",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "남해 다정리 삼층석탑"
    },
    "text": "南海多定理 チャットルーム\\n\n慶尚南道南海郡二東面多井里587-1番地\\n\n1974年2月16日、慶尚南道有形文化財に指定された。元々は三層石塔だったが、今は2階の塔身部だけ残っていて、その上に3つの宝珠(寶珠:塔や石灯籠など、てっぺんにある玉形の石)がある。塔身石には羊宇宙(隅柱)がモガクなって、屋蓋石には3段(段)ずつの屋根支えが設けられており、頂上にサンリュンブジェ(上輪部材)が置かれている。屋蓋石の造成手法として高麗時代に建立されたものと推定される。現在の高さは1.6mだ。伝えるところによると、新羅時代の高僧である、元曉(元曉)が創建したという全部天使(茶川寺)に建てられた石塔だという。塔の裏側にある寺跡で見える所に石垣が若干残っている。塔があった野と北側などを花井やファジョンなどと呼ばれ、、これを根拠にしてファチョンサた場所だという推定もある。",
    "QA": [
        {
            "question": "南海多定理は何のために指定されましたか？",
            "answer": "南海多定理は1974年2月16日に慶尚南道有形文化財に指定されました。"
        },
        {
            "question": "南海多定理は元々何階建ての石塔でしたか？",
            "answer": "南海多定理は元々三層石塔でしたが、現在は2階の塔身部分のみが残っています。"
        },
        {
            "question": "南海多定理には何が上にあるのですか？",
            "answer": "南海多定理の塔身部分の上には3つの宝珠があります。"
        },
        {
            "question": "南海多定理の塔身石には何が設けられていますか？",
            "answer": "南海多定理の塔身石には羊宇宙(隅柱)がモガクになっています。"
        },
        {
            "question": "南海多定理の屋蓋石には何段ずつの屋根支えが設けられていますか？",
            "answer": "南海多定理の屋蓋石には3段ずつの屋根支えが設けられています。"
        },
        {
            "question": "南海多定理はいつ建立されたものと推定されていますか？",
            "answer": "南海多定理は高麗時代に建立されたものと推定されています。"
        },
        {
            "question": "南海多定理はどの寺院に建てられた石塔ですか？",
            "answer": "南海多定理は茶川寺(全部天使)に建てられた石塔です。"
        },
        {
            "question": "南海多定理の現在の高さは何メートルですか？",
            "answer": "南海多定理の現在の高さは1.6メートルです。"
        },
        {
            "question": "南海多定理はどのような歴史的な人物によって創建されたと伝えられていますか？",
            "answer": "南海多定理は新羅時代の高僧である元曉(元曉)によって創建されたと伝えられています。"
        },
        {
            "question": "南海多定理の周辺にはどのような遺跡が残っていますか？",
            "answer": "南海多定理の周辺には石垣が若干残っている寺跡があります。"
        },
        {
            "question": "南海多定理がある場所は何と呼ばれていますか？",
            "answer": "南海多定理がある場所は花井やファジョンなどと呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "南海多定理はどのような推定に基づいてファチョンサた場所だとされていますか？",
            "answer": "南海多定理がファチョンサた場所だとされる根拠の一つは、塔のあった野と北側を花井やファジョンと呼ぶことです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 280,
        "QA": 504
    }
}